「絕食騷」告段落 兩派理大生爆內訌

香港文匯報訊（記者 文根茂）本港多所大學的學生組織和校外反對派政團有千絲萬縷的關係，但亦不時鬧出「狗咬狗」的情況。近日假借所謂「連儂牆」縱容播「獨」並屢屢發難的理大學生會，行動之初還與一向「共進退」的校內組織「理事亭」有商有量，之後突變「一言堂」企圖「獨領風騷」。不滿中途被冷落的「理事亭」前晚於facebook專頁發表逾2,000字長文（見圖），炮轟學生會處理「連儂牆」事件的態度，斥責對方「跪下粉飾太平」，擺明與學生會反目。

理大學生會早前擅自把一半民主牆改為紀念違法「佔中」兼鼓吹「港獨」的「連儂牆」，校方隨即收回相關管理權；學生會部分學生本月4日卻衝擊校長辦公室，暴力禁錮師長，事後拒絕道歉，更大玩絕食博同情。

校方其後跟學生會代表溝通後，學生會終同意把民主牆還原至原來管理的模式，並按「雙方同意的使用守則」管理。校方亦決定把暫時管理的民主牆部分繼續賦予學生會管理，兩名抗議的學生終止絕食。

「理事亭」不滿無份商討

事情看似已經告一段落，但去年由理大學生會前會長黃澤鏗及前幹事鄭國明組織的「理事亭」，前晚就向理大學生會挑機，在facebook向學生會發出公開信，自爆曾參與學生會關於「連儂牆」事件的商討，宣稱自己「尊重」對方意見，雖然有不同意見，但認同對方的想法「未嘗不可」。

據了解，學生會一系列搞事行動開始後，逐漸撇甩與職工盟關係密切的「理事亭」，包括與校方單獨開會，「理事亭」不是味兒。「理事亭」於上述公開信中提及，反對學生會單獨與校方會面，不滿學生對包括自己在內的所謂聲援團體等「呼之則來揮之則去」，並恥笑理大學生會沒有信守「承諾」，暗指其因為「肚餓」而放棄絕食，導致未能達成訴求，而學生會未有將所謂「抗爭」堅持到底，亦令其感到「被出賣」。

指學生會向理大「跪低」

對於學生會此次的種種「行動策略」，「理事亭」評價為「草率行事」、「背離群眾」，批評校方與學生會就民主牆管理達成共識是「跪下粉飾太平」，將本來就注定無人支持的所謂行動，歸咎於「領導失策」，自己完全置身事外，「狗咬狗」的言論令人側目。

咁既野都吹到咁大篇，睇黎好缺頁數

文匯報
上一頁

簡單講
學生會偏獨派抗爭思想, 改民主牆例容許匿名留言, 保障言論自由
理事亭偏左膠, 認為匿名會出現不負責任言論

但公道講
理事亭都付出咗好多
有個學生差啲俾學校踢走

與職工盟關係密切的「理事亭」